留意返係侯斯頓 唔係休士敦/休士頓/休斯敦

仲有係紐西蘭唔係新西蘭
未叫慣既要改正譯名 最緊要正字

推 正字最重要

Sacramento
沙加緬度
薩克拉門托

New England
紐英倫
新英格蘭

Montreal
滿地可
蒙特利爾/蒙特婁

咁快有五毛負評
British Columbia
卑詩省
英屬哥倫比亞省

雪梨 no悉尼
維珍尼亞 no fuck吉你阿

Brisbane
布里斯本
布里斯班

莊漢生

維珍尼亞 對比匪國翻譯 根本係 貴族同大媽之別

侯斯頓之戀

今日見到蓋世寶吊老母呢件pr用休士頓

Istanbul
伊斯坦堡
伊斯坦布爾

但係Air New Zealand 都係譯自己做新西蘭航空, 駐香港領事館都係寫新西蘭?

雪梨
悉尼

布里斯本都有兩隻五毛負評
連登d五毛真係唔講得笑

push 令更多人認識正確譯名

Massachusetts
麻省
馬薩諸塞州

羅省
唔係落彬磯

車路士
NO切爾西

Houston *

寵物小精靈
精靈寶可夢

Sor for離題

碧咸

no 贝克汉姆

Honolulu
檀香山
火奴魯魯

高質

其實都唔明個休字點譯出黎
蝗語都唔同發音啦
鳩譯既

Greece希臘仲顛啦regardless邊個譯

漢語的「希臘」名稱，原自古希臘語的「Ἑλλάς」(音Hellás)，經過數代的演變後，變為現代希臘語中的「Ελλάδα」(音Elláda)

希臘本身唔係英文 亦都唔係由Greece去音譯
但Houston本身係英文 有D唔同

有錯請指正

嘩你咁勁嘅

唔用匪語，香港正體

玩野咩
我老師係Google

九七淪陷前
亞視播NBA地帶
都係叫侯斯頓火箭

嗰時第一次聽有依個城市

Houston作為城市 發音係“「囂」斯頓” 拼音拼「休」音
另一個發音 先係「侯」 例如紐約既Houston street

港譯先係睇字譯 但唔岩音

你用囂字作音譯 都仲係H音 (Hiu?)
普通話「休」字點會係H聲母?
如果你話無相應發音既字咁我會明D

推下
屌到口都攰

當香港人都唔尊重自己嘅語言
人哋睇支那頭都好正常啫

7左話推用左不推文
推呀

都叫啱個韻母嘅

發音類似 因為拼音冇hiu， 譯左休(xiu) 其實好正路

其實港譯都應該改返岩佢 明明錯左音 不過hiu又好難譯

同耶穌（同埋一埋聖經人名）一樣
要用古文個正音先啱

侯斯頓🚀

菲比斯
菲爾普斯
文翠珊

佐治王子

真係高智翻譯法

不如 BBC 譯作 卑卑詩
BTW 我每天都食一個地喱蛇果

Istanbul
伊斯坦堡

Constantinople
君士坦丁堡

香港人講香港話

甘民樂

卡梅倫

注意：Boris Johnson 真係叫約翰遜

講真 好多地方名都係直接記&講英文
我覺得咁先係香港人
就好似煲鬼佬劇 你問我d主角叫咩名
我都唔會答到中文係咩

每次貼新聞都幫佢改返